# Железо

https://github.com/hsoft/collapseos

## конфигураторы

 * https://seasonic.com/wattage-calculator
 * http://www.jonnyguru.com
 * http://www.logicalincrements.com/
 * https://cpu.userbenchmark.com/
 * https://www.pcbenchmarks.net/

## ИБП UPS

 * [Смена аккумуляторов: ИБП на технологии Li-Ion](https://habr.com/ru/companies/bigdatahosting/articles/351140/)
 * [Литий-ионные ИБП: какой тип батарей выбрать, LMO или LFP?](https://habr.com/ru/companies/open_technologies/articles/430798/)
 * есть liFePo аккумы https://bast.ru/products/li-ion/
 * есть DC UPS или mini UPS
	* https://bast.ru/products/rapan/bbp-rapan-10p-isp-12
	* https://aliexpress.ru/wholesale?SearchText=mini+ups
 * завершение винды - время 0 `C:\WINDOWS\system32\shutdown.exe -s -f -t 0`

## Бесперебойник APC

  * APC smart 1000 - 2 шт [ Батарея CSB GP 1272(28W) - 12В, 7.2Ач, 151мм/65мм/100мм](https://www.xcom-shop.ru/csb_gp_127228w_376547.html)

## аккумуляторы

### 7a
 * [Аккумуляторная батарея Fiamm FG20121A](http://tpower.ru/fiamm_fg_20121a/438/buy/)
 * [Аккумулятор Fiamm 12FGHL28 - 10лет ](http://tpower.ru/fiamm_fghl_28/468/buy/ )
 * [Vision CP 1270 ](http://tpower.ru/vision_cp_1270/289/buy/ )
 * [Yuasa NP 7-12 ](http://tpower.ru/np7_12/214/buy/ )
 * [Yuasa RE 7-12L - 10лет ](http://tpower.ru/re7_12l/627/buy/ )
 * [CSB EVX1272 - 8 лет ](http://tpower.ru/evx1272/578/buy/ )
 * [CSB UPS12360 7 ](http://tpower.ru/ups12360_7/557/buy/ )
 * [CSB GPL1272 - 10 лет ](http://tpower.ru/gpl1272/539/buy/ )
 * [CSB GP1272 ](http://tpower.ru/gp1272/530/buy/ )
 * [Ventura GP 12-7,2 ](http://tpower.ru/gp12_7_2/9/buy/ )
 * [Ventura GP 12-7-S ](http://tpower.ru/gp12_7s/519/buy/ )
 * [Delta HR 12-7,2 ](http://tpower.ru/hr12_72/35/buy/ )
 * [MNB Battery MS 7.2-12 - 8 лет ](http://tpower.ru/ms_7_2_12/692/buy/ )
 * [BB Battery BPS7-12 - 10 лет ](http://tpower.ru/bps7_12/320/buy/ )
 * [BB Battery BP7-12 - 8 лет ](http://tpower.ru/bp7_12/184/buy/ )
 * [BB Battery BC7-12 ](http://tpower.ru/bc7_12/1/buy/ )

### гелевые GEL
 * [Sonnenschein A512/1,2 S ](http://tpower.ru/a512_1_2_s/405/buy/ )


###  1.2-1,3 А
 * [Yuasa NP 1,2-12 ](http://tpower.ru/np1_2_12/211/buy/ )
 * [Ventura GP 12-1,2-S ](http://tpower.ru/gp12_1_2s/516/buy/ )
 * [Аккумулятор BB Battery BP1.2-12 - 10 лет ](http://www.ups-mag.ru/catalog/battery/bb-battery/bp/bp1.2-12 )
 * [Аккумулятор LEOCH DJW 12-1.3 (12В/1.3Ач) - 8 лет ](http://www.ups-mag.ru/catalog/battery/leoch/djw/djw12-1.3 )
 * [Casil CA1213 ](http://www.ups-mag.ru/catalog/battery/casil/ca1213/ )


## мобильники

 * [Веб-сервер на старом смартфоне Android](https://habr.com/ru/company/first/blog/586910/)
	* https://github.com/meefik/linuxdeploy
	* https://termux.com/
	* https://www.urbackup.org/download.html

## ноутбуки

 * полная клавиатура
 * отличный монитор
 * отличный процессор
 * 24+ Гб памяти
 * без ОС
 * большой аккумулятор
 * разгон как можно меньше, базовая частота как можно больше, больше ядер

### Dell Ноутбук Inspiron 5570-5840

 * i5-8250U/8Gb/1Tb/AMD 530 2Gb/15.6"/TN/FHD/Lin
 * https://1001zip.ru/products/ventilyator-dlya-noutbuka-dell-inspiron-15-5570-5575-latitude-3590-l3590-e3590
 * https://sp-laptop.ru/dell

### память

 * [M471A1K43CB1-CRC](https://www.nix.ru/autocatalog/notebook_memory/Original-SAMSUNG-DDR4-SODIMM-8Gb-PC4-19200-for-NoteBook_294412.html)
 * https://www.samsung.com/semiconductor/dram/module/M471A1K43CB1-CRC/

## периферия

 * https://www.nix.ru/autocatalog/mouse_sven/SVEN-Optical-Mouse-RX-555-Silent-Antistress-Green-RTL-USB-3btn-plus-Roll_211056.html

 * [How to take apart HP 7500A Multifunction printer](https://www.youtube.com/watch?v=YeJOPX5u3yQ)

### монитор display

 * http://lcdtech.info/en/tests/dead.pixel.htm
 * http://zeroset.mnim.org/2014/02/25/lcd-dead-pixel-test-on-linux/
 * sudo apt-get install screentest
 * https://beard-studio.website.yandexcloud.net/Calibr4.html
 * https://beard-studio.website.yandexcloud.net/profiles.html
 * https://russianpenguin.ru/2018/04/08/управление-цветом-в-linux/

## USB

 * [hidviz - usb hid debug - rosa2021.1](https://abf.io/build_lists/4827483)

## модемы

```
AT+CGDCONT=1,"IP","internet.beeline.ru"
*99**1*1#
```

## network hardware

```bash

ethtool -i eth0
# driver: r8169
# version: 5.14.21-150400.24.84-default
# firmware-version: rtl8168h-2_0.0.2 02/26/15
# expansion-rom-version:
# bus-info: 0000:03:00.0
# supports-statistics: yes
# supports-test: no
# supports-eeprom-access: no
# supports-register-dump: yes
# supports-priv-flags: no
lsusb -t
# /:  Bus 04.Port 1: Dev 1, Class=root_hub, Driver=xhci_hcd/2p, 10000M

#    |__ Port 2: Dev 2, If 0, Class=Vendor Specific Class, Driver=ax88179_178a, 5000M

# /:  Bus 03.Port 1: Dev 1, Class=root_hub, Driver=xhci_hcd/4p, 480M
#     |__ Port 4: Dev 2, If 0, Class=Wireless, Driver=btusb, 12M
#     |__ Port 4: Dev 2, If 1, Class=Wireless, Driver=btusb, 12M
# /:  Bus 02.Port 1: Dev 1, Class=root_hub, Driver=xhci_hcd/2p, 10000M
#     |__ Port 2: Dev 2, If 0, Class=Hub, Driver=hub/3p, 5000M
#         |__ Port 2: Dev 3, If 0, Class=Hub, Driver=hub/4p, 5000M
# /:  Bus 01.Port 1: Dev 1, Class=root_hub, Driver=xhci_hcd/4p, 480M
#     |__ Port 2: Dev 2, If 0, Class=Hub, Driver=hub/3p, 480M
#         |__ Port 2: Dev 4, If 0, Class=Hub, Driver=hub/4p, 480M
#             |__ Port 2: Dev 5, If 0, Class=Human Interface Device, Driver=usbhid, 1.5M
#             |__ Port 3: Dev 6, If 0, Class=Hub, Driver=hub/4p, 480M
#                 |__ Port 3: Dev 7, If 1, Class=Human Interface Device, Driver=usbhid, 1.5M
#                 |__ Port 3: Dev 7, If 0, Class=Human Interface Device, Driver=usbhid, 1.5M
#     |__ Port 4: Dev 3, If 0, Class=Human Interface Device, Driver=usbhid, 12M


ethtool -i eth3
# driver: ax88179_178a <--- USB d-link
# version: 5.14.21-150400.24.84-default
# firmware-version:
# expansion-rom-version:
# bus-info: 4-2:1.0
# supports-statistics: no
# supports-test: no
# supports-eeprom-access: yes
# supports-register-dump: no
# supports-priv-flags: no

inxi -n
# Network:   Device-1: Realtek RTL8111/8168/8411 PCI Express Gigabit Ethernet driver: r8169
#            IF: eth0 state: down mac: 38:f3:ab:87:01:17
#            Device-2: Intel Wi-Fi 6 AX200 driver: iwlwifi
#            IF: wlan0 state: down mac: ea:8e:3b:ce:46:55
#            Device-3: D-Link DUB-1312 Gigabit Ethernet Adapter type: USB driver: ax88179_178a
#            IF: eth3 state: up speed: 1000 Mbps duplex: full mac: 78:32:1b:a8:af:cb
#            IF-ID-1: vmnet1 state: unknown speed: N/A duplex: N/A mac: 00:50:56:c0:00:01
#            IF-ID-2: vmnet8 state: unknown speed: N/A duplex: N/A mac: 00:50:56:c0:00:08

# modules

cat /proc/modules | less
modinfo ahci -F 'description'
ls -l /sys/class/net/eth0/device/driver/module

# dummy
lsmod | grep dummy
$ sudo modprobe dummy
$ sudo lsmod | grep dummy
ip link add eth10 type dummy
ip link set name eth10 dev dummy0
ip link show eth10
ip link set dev eth0 down
ip link set dev eth0 address AA:BB:CC:DD:EE:FF
ip addr add 192.168.100.199/24 brd + dev eth10 label eth10:0

ip addr del 192.168.100.199/24 brd + dev eth10 label eth10:0
ip link delete eth10 type dummy
rmmod dummy

# virtual
ip link add veth0 type veth peer name veth1
sysctl -w net.ipv4.conf.veth0.forwarding=1

# Ethernet over USB
#The relevant host-size drivers are CDC_ETHER and RNDIS.
#Their slave-size counterparts (that essentially emulate an USB-Ethernet bridge in software) are USB_ETH, USB_ETH_RNDIS.
#USB_G_ANDROID also supports RNDIS protocol, which is great in my case, since the devices in question use Android kernel, so the driver is enabled by default.

```

## routers маршрутизаторы

 * keenetic ultra II - KN1810
	* изоляция маршрутизации портов - `mdns reflector enforce`
	* https://storage.googleapis.com/docs.help.keenetic.com/cli/3.1/ru/cli_manual_kn-1810_ru.pdf
	* https://storage.googleapis.com/docs.help.keenetic.com/cli/3.9/ru/cli_manual_kn-1810_ru.pdf

## wifi

 * https://wikidevi.wi-cat.ru/ZyXEL/Keenetic_series
 * [Для чего хакерам Микротик и как я спрятал 100 тыс. RouterOS от ботнета](https://habr.com/ru/post/424433/)
 * [Ubiquiti Routers are in Trouble Again](https://youtu.be/u5YuzpVQL8M?t=373)
 * [Linux Wi-Fi Driver Tutorial](https://www.apriorit.com/dev-blog/645-lin-linux-wi-fi-driver-tutorial-how-to-write-simple-linux-wireless-driver-prototype)
 * [Adding WiFi To Black Magic For Wireless GDB Action](https://hackaday.com/2020/06/04/adding-wifi-to-black-magic-for-wireless-gdb-action/)
 * [Black Magic Probe is a modern, in-application debugging tool for embedded microprocessors](https://github.com/blackmagic-debug/blackmagic)
 * [8 Best Wireless Penetration Testing Tools for Linux](https://www.makeuseof.com/best-wireless-penetration-testing-linux-tools/)
 * [Aircrack-ng 1.7](https://github.com/aircrack-ng/aircrack-ng)
 * [Aircrack-ng](https://www.aircrack-ng.org/downloads.html)
 * [How to Put WiFi Interface into Monitor Mode in Linux](https://www.geeksforgeeks.org/how-to-put-wifi-interface-into-monitor-mode-in-linux/?ref=rp)

```bash
	zypper in sysstat iw
	inxi -n
	ip link
	iwconfig
	iw dev
	iw wlan1 info
	iwlist wlan1 freq
	ip link set wlan1 down
	iwconfig wlan1 mode monitor
	ip link set wlan1 up
	iw dev wlan1 set channel 52

	iwconfig
	ip link set wlan1 down
	iwconfig wlan1 mode managed
	iw phy phy0 interface add mon0 type monitor
	iw dev
	iwconfig
	ip link set mon0 up
	iwconfig
	iw dev mon0 set freq 2437
	iwconfig
	iw dev mon0 set channel 52


	ip link set wlp1s0 down
	iw wlp1s0 set monitor none
	ip link set wlp1s0 up

	ip link set wlp1s0 down
	iw wlp1s0 set type managed
	ip link set wlp1s0 up

	ifconfig wlp1s0 down
	iwconfig wlp1s0 mode monitor
	ifconfig wlp1s0 up

	airmon-ng
	airmon-ng check
	airmon-ng check kill
	airmon-ng start wlp1s0
	iwconfig
	airmon-ng stop wlp1s0mon
	iwconfig

	#рабочий вариант
	ip link set wlan1 down
	iw wlan1 set monitor none
	iwconfig wlan1 channel 52
	iwconfig wlan1 key off
	ip link set wlan1 up
	#
	ip link set wlan1 down
	iwconfig wlan1 mode Managed
	ip link set wlan1 up

	iw dev
	phy#2
			Interface wlan2
					ifindex 8
					wdev 0x200000001
					addr 1a:46:74:9b:f8:97
					type managed
					txpower 42949572.96 dBm
	phy#0
			Unnamed/non-netdev interface
					wdev 0x2
					addr 38:fc:98:8e:5b:9d
					type P2P-device
					txpower 0.00 dBm
			Interface wlan1
					ifindex 3
					wdev 0x1
					addr 38:fc:98:8e:5b:9d
					ssid scArU125
					type managed
					channel 52 (5260 MHz), width: 160 MHz, center1: 5250 MHz
					txpower 22.00 dBm

	iwlist wlan0 freq
	wlan0     14 channels in total; available frequencies :
			Channel 01 : 2.412 GHz
			Channel 02 : 2.417 GHz
			Channel 03 : 2.422 GHz
			Channel 04 : 2.427 GHz
			Channel 05 : 2.432 GHz
			Channel 06 : 2.437 GHz
			Channel 07 : 2.442 GHz
			Channel 08 : 2.447 GHz
			Channel 09 : 2.452 GHz
			Channel 10 : 2.457 GHz
			Channel 11 : 2.462 GHz
			Channel 12 : 2.467 GHz
			Channel 13 : 2.472 GHz
			Channel 14 : 2.484 GHz
	wlist wlan1 freq
	wlan1     32 channels in total; available frequencies :
		Channel 01 : 2.412 GHz
		Channel 02 : 2.417 GHz
		Channel 03 : 2.422 GHz
		Channel 04 : 2.427 GHz
		Channel 05 : 2.432 GHz
		Channel 06 : 2.437 GHz
		Channel 07 : 2.442 GHz
		Channel 08 : 2.447 GHz
		Channel 09 : 2.452 GHz
		Channel 10 : 2.457 GHz
		Channel 11 : 2.462 GHz
		Channel 12 : 2.467 GHz
		Channel 13 : 2.472 GHz
		Channel 36 : 5.18 GHz
		Channel 40 : 5.2 GHz
		Channel 44 : 5.22 GHz
		Channel 48 : 5.24 GHz
		Channel 52 : 5.26 GHz
		Channel 56 : 5.28 GHz
		Channel 60 : 5.3 GHz
		Channel 64 : 5.32 GHz
		Channel 100 : 5.5 GHz
		Channel 104 : 5.52 GHz
		Channel 108 : 5.54 GHz
		Channel 112 : 5.56 GHz
		Channel 116 : 5.58 GHz
		Channel 120 : 5.6 GHz
		Channel 124 : 5.62 GHz
		Channel 128 : 5.64 GHz
		Channel 132 : 5.66 GHz
		Channel 136 : 5.68 GHz
		Channel 140 : 5.7 GHz
		Current Frequency:5.26 GHz (Channel 52)

	startDeprecatedIface() {
		iwconfig "${1}" mode monitor > /dev/null 2>&1
		if [ -n "${2}" ]; then
			if [ "${2}" -lt 1000 ]; then
				iwconfig "${1}" channel "${2}" > /dev/null 2>&1
			else
				iwconfig "${1}" freq "${2}000000" > /dev/null 2>&1
			fi
		else
			iwconfig "${1}" channel "${CH}" > /dev/null 2>&1
		fi
		iwconfig "${1}" key off > /dev/null 2>&1
		setLink "${1}" up
		printf "\t\t(monitor mode enabled)\n"
	}

	tcpdump -D
		1.vmnet1 [Up, Running]
		2.wlan2 [Up, Running]
		3.eth4 [Up, Running]
		4.vmnet8 [Up, Running]
		5.any (Pseudo-device that captures on all interfaces) [Up, Running]
		6.lo [Up, Running, Loopback]
		7.eth0 [Up]
		8.wlan1 [Up]
		9.bluetooth0 (Bluetooth adapter number 0)
		10.bluetooth-monitor (Bluetooth Linux Monitor)
		11.nflog (Linux netfilter log (NFLOG) interface)
		12.nfqueue (Linux netfilter queue (NFQUEUE) interface)
		13.dbus-system (D-Bus system bus)
		14.dbus-session (D-Bus session bus)
		15.usbmon1 (USB bus number 1)
		16.usbmon2 (USB bus number 2)
		17.usbmon3 (USB bus number 3)
		18.usbmon4 (USB bus number 4)
	tcpdump -i wlan1 -L
		Data link types for wlan1 when not in monitor mode (use option -y to set):
		IEEE802_11_RADIO (802.11 plus radiotap header)

	tcpdump -i wlan1 -vv -KnN
		tcpdump: listening on wlan1, link-type IEEE802_11_RADIO (802.11 plus radiotap header), capture size 262144 bytes
		14:09:13.714487 1.0 Mb/s 2412 MHz 11b -67dBm signal BAR RA:b8:87:6e:99:24:d4 TA:64:09:80:03:88:cf CTL(4) SEQ(35056)
		14:09:13.738487 1.0 Mb/s 2412 MHz 11b -67dBm signal Action (64:09:80:03:88:cf): BA ADDBA Request
	#ротация -W -C -G
	Настройка количества файлов для ротации в tcpdump

	Для ограничения количества создаваемых файлов с захваченными сетевыми пакетами используется опция -W. Эта опция комбинируется с -C (ограничивает размер файлов) и -G (устанавливает время ротации файлов).

	Когда -W используется в паре с -C, то она ограничит лимит количества созданных файлов указанным числом, и будет перезаписывать файлы начиная с первого, таким образом создав буфер «ротации». Дополнительно она будет к имени файла добавлять достаточное количество нулей для поддержки максимального числа файлов — это делается для корректной их сортировки.

	Когда -W используется в паре с -G, она будет ограничивать количество созданных ротируемых файлов дампа и завершит работу со статусом 0 при достижении лимита. Если используется также и с -C, то результатом будет циклическая ротация файлов в указанный промежуток времени.

	втоматическое выполнение команды после ротации файлов tcpdump

	Вместе с опциями -C или -G вы можете дополнительно использовать опцию -z КОМАНДА. В результате tcpdump будет запускать файл КОМАНДА каждый раз, когда файл захвата будет закрываться при переходе к следующему файлу во время ротации. Например, если указать -z gzip или -z bzip2, то каждый файл захвата будет сжат с использованием gzip или bzip2.

	Обратите внимание, что tcpdump будет запускать команду параллельно захвату, используя низший приоритет, то есть он не будет беспокоить процесс захвата.

	В случае если вам хочется использовать команду, которая сама принимает опции или различные аргументы, вы всегда можете записать скрипт оболочки, который в качестве единственного аргумента будет принимать имя сохранённого файла захвата и в этом файле вы можете в команде указать любые опции и аргументы.


	tcpdump -i ИНТЕРФЕЙС -I -w ФАЙЛ.cap -e -U -c 4 'ether proto 0x888e and (wlan addr1 BSSID_ТД or wlan addr1 BSSID_КЛИЕНТА)'

	tcpdump -i wlp0s20f0u1 -I -w test.cap -e -U -c 4 'ether proto 0x888e and (wlan addr1 14:9d:09:d0:04:84 or wlan addr1 c0:b6:f9:da:af:3e)'

	В этой команде:
		-i ИНТЕРФЕЙС — беспроводной интерфейс, который мы перевели в режим монитора и который установили на определённый канал
		-I — это опция говорит tcpdump перевести интерфейс в режим монитора, в данном случае эта опция используется для того, чтобы tcpdump понимала, что мы хотим захватывать в режиме монитора
		-w ФАЙЛ.cap — файл, куда будет сохранено четырёх этапное рукопожатие
		-e — эта опция говорит tcpdump выводить MAC адреса. Её можно пропустить, поскольку при использовании -w на экран вообще ничего выводиться не будет. Но в случае отладки, когда не используется опция -w, эта опция может пригодиться
		-U — означает немедленно записывать пакеты при их получении. На практике я сталкивался с тем, что без этой опции команда долго (на протяжении нескольких минут) не сохраняет успешно захваченные рукопожатия.
		-c 4 — эта опция означает завершить работу программы после успешно захваченных четырёх пакетов — можно убрать эту опцию.
		wlan addr1 BSSID_ТД — здесь нужно указать MAC-адрес Точки Доступа от которой захватывается рукопожатие
		wlan addr1 BSSID_КЛИЕНТА — здесь нужно указать MAC-адрес одного из клиентов ТД от которой захватывается рукопожатие
	```
 * [Фильтры tcpdump и pcap. Фильтры захвата Wireshark](https://zalinux.ru/?p=3185&PageSpeed=noscript)
 * https://seclists.org/tcpdump/2009/q2/49
 * https://hackware.ru/?p=7008#9


 * https://wiki.archlinux.org/title/WPA_supplicant#Connecting_with_wpa_cli
 * []()
 * https://github.com/morrownr/88x2bu-20210702
	* less /etc/modprobe.d/88x2bu.conf
	* Realtek drivers do not support more than one adapter with the same chipset in the same computer.
	* https://github.com/morrownr/88x2bu-20210702#faq
	* my STRONG recommendation is for Linux users to seek out USB WiFi solutions based on Mediatek chipsets: https://github.com/morrownr/USB-WiFi
	* https://github.com/morrownr/Monitor_Mode

    ```bash
		ps -A -o pid=PID -o comm=Name | grep -iE "wpa_action|wpa_supplicant|wpa_cli|dhclient|ifplugd|dhcdbd|dhcpcd|udhcpc|NetworkManager|knetworkmanager|avahi-autoipd|avahi-daemon|wlassistant|wifibox|net_applet|wicd-daemon|wicd-client\|iwd|PID"

		airodump-ng -w dump.log
		tcpdump
	```
	* https://www.aircrack-ng.org/doku.php?id=airodump-ng
	*

## SDR software defined radio

 * http://www.voxforge.org/home/docs/faq/faq/linux-how-to-determine-your-audio-cards-or-usb-mics-maximum-sampling-rate

	```bash
		# arecord --list-devices
			**** List of CAPTURE Hardware Devices ****
			card 1: Generic [HD-Audio Generic], device 0: ALC287 Analog [ALC287 Analog]
			Subdevices: 1/1
			Subdevice #0: subdevice #0
			card 2: C920 [HD Pro Webcam C920], device 0: USB Audio [USB Audio]
			Subdevices: 1/1
			Subdevice #0: subdevice #0
		# arecord -f dat -r 60000 -D hw:1,0 -d 5 /distr/test.wav
			Recording WAVE '/distr/test.wav' : Signed 16 bit Little Endian, Rate 60000 Hz, Stereo
			Warning: rate is not accurate (requested = 60000Hz, got = 48000Hz)
					please, try the plug plugin
		# arecord -f dat -r 60000 -D hw:2,0 -d 5 /distr/test.wav
			Recording WAVE '/distr/test.wav' : Signed 16 bit Little Endian, Rate 60000 Hz, Stereo
			Warning: rate is not accurate (requested = 60000Hz, got = 32000Hz)
					please, try the plug plugin

	```

## nettop неттоп

 * https://wikidevi.wi-cat.ru/List_of_Single-board_computers#Wireless_embedded_boards
 * [wifi 802.11ax](https://www.wildberries.ru/catalog/128074928/detail.aspx?size=222999722)
 * [Кабель, пигтейл IPEX/UFL Female --> SMA Female для антенн Wi-Fi/GSM/2G/3G/4G](https://www.wildberries.ru/catalog/67112013/detail.aspx?size=116295445)
 * [	Корпус Asus TINKER BOARD Fanless Aluminium Case](https://www.nix.ru/autocatalog/thin_clients/ASUS-TINKER-FANLESS-CASE_394333.html#pid=2235)
 * [ASUS Tinker Board](https://www.wildberries.ru/catalog/122340876/detail.aspx)
 * [OpenWrt](https://openwrt.org/docs/guide-developer/start)
 * [Raspberry Pi Zero: подключение, настройка и начало работы](http://wiki.amperka.ru/rpi:raspberry-pi-zero)
 * []()

### модули

 * [Микросхема CH340G - преобразователь интерфейса USB в UART](http://mypractic.ru/mikrosxema-ch340g-preobrazovatel-interfejsa-usb-v-uart-most-usb-uart-xarakteristiki-usloviya-ekspluatacii-tipovye-sxemy-vklyucheniya.html)
 * []()